<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><description>Canal de noticias del INEGI</description><link>https://www.inegi.org.mx</link><title>INEGI Noticias</title><item><title>Indicadores Trimestrales de la Actividad Turística</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6922</link><description>En el segundo trimestre del año en curso, el Indicador Trimestral del PIB Turístico registró un aumento de 9.2%....</description><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual de la Actividad Industrial</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6921</link><description>El Indicador Mensual de la Actividad Industrial (IMAI) disminuyó 1.4% en términos reales....</description><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual de la Actividad Industrial por Entidad Federativa</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6920</link><description>Las entidades que mostraron los aumentos mensuales más importantes en su Actividad Industrial en términos reales fueron Tlaxcala, Nayarit, Puebla....</description><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuestas de Viajeros Internacionales</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6919</link><description>Durante septiembre de 2021 ingresaron al país 4,379,221 visitantes, de los cuales 2,456,216 fueron turistas internacionales....</description><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resultados del Registro Administrativo de la Industria Automotriz de Vehículos Pesados correspondientes a octubre de 2021</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6918</link><description>En el mercado nacional se vendieron 2 679 unidades al menudeo y 2 745 unidades al mayoreo....</description><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Índice Nacional de Precios Productor</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6917</link><description>El Índice Nacional de Precios Productor (INPP) Total, incluyendo petróleo, registró un incremento de 1.49% mensual y de 8.59% anual....</description><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Índice Nacional de Precios al Consumidor</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6916</link><description>El Índice Nacional de Precios al Consumidor (INPC) registró un alza de 0.84 por ciento....</description><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resultados del Registro Administrativo de la Industria Automotriz de Vehículos Ligeros correspondiente a octubre de 2021</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6915</link><description>En el mercado nacional se vendieron 76 640 vehículos ligeros durante el mes de octubre....</description><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual del Consumo Privado en el Mercado Interior</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6914</link><description>El Indicador Mensual del Consumo Privado en el Mercado Interior (IMCPMI) registró una disminución en términos reales de 0.6%....</description><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual de la Inversión Fija Bruta en México</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6913</link><description>La Inversión Fija Bruta registró un crecimiento en términos reales de 1.1%....</description><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuesta Nacional sobre las Finanzas de los Hogares (ENFIH) 2019</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6912</link><description>El 99.5% de los hogares del país (36.5 millones) tienen algún tipo de activo financiero o no financiero....</description><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Publicación de la Encuesta Nacional sobre las Finanzas de los Hogares (ENFIH) 2019</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6911</link><description>El Banxico y el INEGI ponen a disposición del público los resultados del primer levantamiento de la Encuesta Nacional sobre las Finanzas de los Hogare...</description><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual Oportuno de la Actividad Manufacturera (IMOAM)</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6910</link><description>El IMOAM estima anticipadamente para septiembre de 2021 una variación positiva del Sector Manufacturero de 1.3%....</description><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador de Confianza del Consumidor</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6892</link><description>Con cifras desestacionalizadas, en el décimo mes de 2021 el ICC registró un crecimiento anual de 5.9 puntos....</description><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Avance de resultados del Registro Administrativo de la Industria Automotriz de Vehículos Ligeros (octubre de 2021)</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6877</link><description>En octubre se vendieron al público en el mercado interno 76 640 unidades....</description><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sistema de Indicadores Cíclicos</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6876</link><description>El Indicador Coincidente se situó por debajo de su tendencia de largo plazo al reportar un valor de 99.6 puntos....</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador de Pedidos Manufactureros</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6875</link><description>El IPM registró una reducción mensual de 0.31 puntos con cifras ajustadas por estacionalidad y se ubicó en 52.4 puntos....</description><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores de Confianza Empresarial</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6874</link><description>El Indicador de Confianza Empresarial de las Manufacturas como el ICE de la Construcción crecieron 0.8 puntos....</description><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores Agregados de Tendencia y Expectativas Empresariales</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6873</link><description>El Indicador Agregado de Tendencia del sector Manufacturero se ubicó en 50.5 puntos en octubre de este año....</description><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores de Establecimientos con Programa IMMEX</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6872</link><description>El personal ocupado en los establecimientos con programa IMMEX presentó un descenso de 0.3%....</description><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estadística de la Industria Minerometalúrgica</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6871</link><description>El índice de volumen físico de la Producción minerometalúrgica del país disminuyó 2.7%....</description><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estimación Oportuna del Producto Interno Bruto en México</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6870</link><description>El INEGI presenta los resultados de la Estimación Oportuna del Producto Interno Bruto (PIB) Trimestral, los cuales señalan que éste disminuyó 0.2% en ...</description><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Baja California&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6909</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Baja California presentó una variación anual en el total de su economía de 26.6 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Baja California Sur&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6908</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Baja California Sur presentó una variación anual en el total de su economía de 44.1 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Campeche&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6907</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Campeche tuvo una variación anual de 0.8 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Ciudad de México&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6906</link><description>Así, en el segundo trimestre de 2021, la Ciudad de México presentó una variación anual en el total de su economía de 13 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal (ITAEE). Por Entidad federativa. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Chihuahua&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6905</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Chihuahua presentó una variación anual en el total de su economía de 20.1 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Chiapas&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6904</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Chiapas presentó una variación anual en el total de su economía de 19.1 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Colima&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6902</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Colima presentó una variación anual en el total de su economía de 21.8 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Durango&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6901</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Durango presentó una variación anual en el total de su economía de 16.4 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;México&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6900</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, México presentó un movimiento anual en el total de su economía de 21 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Guerrero&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6899</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Guerrero presentó una variación anual en el total de su economía de 60.2 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Guanajuato&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6898</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Guanajuato presentó un movimiento anual en el total de su economía de 24.4 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Hidalgo&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6897</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Hidalgo presentó una variación anual en el total de su economía de 18.2 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Jalisco&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6896</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Jalisco presentó una variación anual en el total de su economía de 16.8 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Michoacán de Ocampo&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6895</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Michoacán de Ocampo presentó una variación anual en el total de su economía de 13.1 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Morelos&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6894</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Morelos presentó una variación anual en el total de su economía de 16.1 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Nayarit&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6893</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Nayarit presentó una variación anual en el total de su economía de   59.6 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Nuevo León&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6891</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Nuevo León presentó una variación anual en el total de su economía de 26.8 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Oaxaca&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6890</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Oaxaca presentó una variación anual en el total de su economía de 21.2 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Puebla&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6889</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Puebla presentó una variación anual en el total de su economía 28.9 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Querétaro&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6888</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Querétaro presentó una variación anual en el total de su economía de 23.7 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Quintana Roo&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6887</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Quintana Roo presentó una variación anual en el total de su economía de 39.4 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Sinaloa&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6886</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Sinaloa presentó un movimiento anual en el total de su economía de 16.9 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;San Luis Potosí&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6885</link><description>En el segundo trimestre de 2021 la variación anual del total de la economía para el estado de San Luis Potosí fue de 25.5 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Sonora&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6884</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Sonora mostró una variación a tasa anual en el total de su economía de 15.1 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Tabasco&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6883</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Tabasco presentó una variación anual en el total de su economía de 14.2 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Tamaulipas&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6882</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Tamaulipas presentó una variación anual en el total de su economía de 11.5 por ciento. &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;...</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Tlaxcala&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6881</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Tlaxcala presentó una variación anual en el total de su economía de 14 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Veracruz de Ignacio de la Llave&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6880</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Veracruz de Ignacio de la Llave presentó una variación anual en el total de su economía de 14.2 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Yucatán&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6879</link><description>Para el segundo trimestre de 2021, Yucatán presentó una variación anual en el total de su economía de 26.8 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Zacatecas&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6878</link><description>En el segundo trimestre de 2021 la variación anual del total de la economía para el estado de Zacatecas fue de 24.4 por ciento....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal. &lt;div class="notranslate" style="display:inline-block;"&gt;Aguascalientes&lt;/div&gt;</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6868</link><description>En el segundo trimestre de 2021, Aguascalientes presentó un movimiento anual en el total de su economía de 22.6 por ciento...</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Características de las defunciones registradas en México durante 2020</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6867</link><description>De las 1 086 743 defunciones registradas durante 2020, 58.8% fueron hombres, 41.1% mujeres...</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Trimestral de la Actividad Económica Estatal</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6866</link><description>Las entidades federativas que mostraron los mayores aumentos en su actividad económica fueron: Guerrero, Nayarit, Colima, Yucatán, Tabasco y México....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Índices Globales de Personal y Remuneraciones de los Sectores Económicos</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6865</link><description>El IGPOSE alcanzó un nivel de 105.7 puntos en el mes de referencia, lo que representó una disminución de 0.4% respecto a julio pasado....</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firman INEGI e INMUJERES convenio de colaboración para fomentar la transversalización de la perspectiva de género</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6863</link><description>El convenio permitirá impulsar la generación, recopilación, homologación, consulta e intercambio de información estadística y geográfica...</description><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Información oportuna sobre la Balanza Comercial de Mercancías de México</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6862</link><description>La información oportuna de comercio exterior de septiembre de 2021 indica un déficit comercial de 2,398 millones de dólares....</description><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desagregación Sectorial del Indicador Oportuno de la Actividad Económica</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6861</link><description>La economía mexicana muestra una mejoría en términos de actividad y empleo respecto al nivel que presentaron en septiembre del año pasado....</description><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inauguran El XXII Encuentro Internacional de Estadísticas de Género: “Reconstruir con estadísticas de género: hacia el logro de la agenda 2030”</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6860</link><description>Esta edición contempla tres sesiones a realizarse de manera virtual los días 26, 27 y 28 de octubre....</description><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores de Empresas Constructoras</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6859</link><description>El valor de la producción generado por las empresas constructoras creció 0.6% en términos reales....</description><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resultados del Censo Nacional de Impartición de Justicia Estatal (CNIJE) 2021</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6858</link><description>Durante 2020, a nivel nacional se reportaron 1 577 327 asuntos ingresados y 871 054 asuntos concluidos por los órganos jurisdiccionales....</description><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resultados del Censo Nacional de Procuración de Justicia Estatal (CNPJE) 2021</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6857</link><description>Durante 2020, se iniciaron y/o abrieron 1 820 243 averiguaciones previas e investigaciones y carpetas de investigación....</description><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores de Ocupación y Empleo</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6856</link><description>La Tasa de Desocupación registró una disminución de 0.1 puntos porcentuales en septiembre del año en curso al ubicarse en 3.9%....</description><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Global de la Actividad Económica</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6855</link><description>El Indicador Global de la Actividad Económica (IGAE) mostró una disminución de 1.6% en términos reales....</description><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Índice Nacional de Precios al Consumidor</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6852</link><description>El Índice Nacional de Precios al Consumidor (INPC) presentó una inflación quincenal de 0.54 por ciento....</description><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentan documento “Conociendo la industria restaurantera”</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6851</link><description>La industria restaurantera está conformada principalmente por microempresas, ya que 96 de cada 100 unidades económicas corresponden a este tamaño...</description><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores de Empresas Comerciales</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6850</link><description>Los Ingresos reales por suministro de bienes y servicios registraron un descenso de 0.1%....</description><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores del Sector Servicios</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6849</link><description>Los Ingresos Totales reales por Suministro de Bienes y Servicios de los Servicios Privados no Financieros disminuyeron 4%....</description><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Oportuno de la Actividad Económica</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6847</link><description>El IOAE estima anticipadamente una variación del IGAE para septiembre de 2021 contra igual mes de 2020 de 5 por ciento....</description><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuesta Nacional de Seguridad Pública Urbana</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6846</link><description>64.5% de la población de 18 años y más considera que es inseguro vivir en su ciudad....</description><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resultados del Censo Nacional de Seguridad Pública Estatal (CNSPE) 2021</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6845</link><description>Durante 2020, el presupuesto ejercido por las instituciones encargadas de la función de seguridad pública estatal fue de 96 571 357 632 pesos....</description><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores del Sector Manufacturero</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6843</link><description>Las horas trabajadas no mostraron variación y las remuneraciones medias reales pagadas registraron una caída de 1.4%....</description><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual de la Actividad Industrial</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6840</link><description>El Indicador Mensual de la Actividad Industrial (IMAI) aumentó 0.4% en términos reales....</description><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual de la Actividad Industrial por Entidad Federativa</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6839</link><description>Durante junio de 2021, en la mayoría de las entidades disminuyó la Actividad Industrial en términos reales....</description><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuestas de Viajeros Internacionales</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6838</link><description>Durante agosto de 2021 ingresaron al país 4,622,311 visitantes, de los cuales 2,772,425 fueron turistas internacionales....</description><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resultados del Registro Administrativo de la Industria Automotriz de Vehículos Pesados correspondientes a septiembre de 2021</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6837</link><description>En el mercado nacional se vendieron 2 435 unidades al menudeo y 2 419 unidades al mayoreo....</description><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores Macroeconómicos del Sector público 2020</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6836</link><description>A lo largo de 2020 el valor agregado bruto del sector público disminuyó en términos reales 0.7% respecto al año anterior....</description><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Índice Nacional de Precios Productor</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6835</link><description>El Índice Nacional de Precios Productor (INPP) Total, incluyendo petróleo, registró un incremento de 0.45% mensual....</description><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Índice Nacional de Precios al Consumidor</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6834</link><description>El Índice Nacional de Precios al Consumidor (INPC) presentó una inflación de 0.62 por ciento....</description><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resultados del Registro Administrativo de la Industria Automotriz de Vehículos Ligeros correspondiente a septiembre de 2021</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6833</link><description>En el mercado nacional se vendieron 76 930 vehículos ligeros durante septiembre....</description><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual del Consumo Privado en el Mercado Interior</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6832</link><description>El Indicador Mensual del Consumo Privado en el Mercado Interior (IMCPMI) registró un aumento en términos reales de 0.1%....</description><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual de la Inversión Fija Bruta en México</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6831</link><description>La Inversión Fija Bruta registró un aumento en términos reales de 2.1%....</description><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador Mensual Oportuno de la Actividad Manufacturera (IMOAM)</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6830</link><description>El IMOAM estima anticipadamente para agosto de 2021 una variación positiva del Sector Manufacturero de 5.7%....</description><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El INEGI inicia Consulta Pública sobre el Censo Agropecuario 2022</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6829</link><description>La consulta estará vigente del 4 al 29 de octubre de 2021...</description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Avance de resultados del Registro Administrativo de la Industria Automotriz de Vehículos Ligeros (septiembre de 2021)</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6828</link><description>En septiembre se vendieron al público en el mercado interno 76 930 unidades....</description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador de Confianza del Consumidor</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6827</link><description>El Indicador de Confianza del Consumidor mostró un crecimiento mensual de 0.8 puntos....</description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sistema de Indicadores Cíclicos</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6826</link><description>El Indicador Coincidente se ubicó por debajo de su tendencia de largo plazo al reportar un valor de 99.7 puntos....</description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sistema de Cuentas Nacionales de México Cuentas de Bienes y Servicios 2020</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6825</link><description>En 2020, la oferta total de bienes y servicios se ubicó en 48 658 250 millones de pesos corrientes....</description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador de Pedidos Manufactureros</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6824</link><description>El IPM reportó un incremento mensual de 0.36 puntos y se ubicó en 52.6 puntos....</description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores de Confianza Empresarial</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6823</link><description>A nivel de sector, el Indicador de Confianza Empresarial de las Manufacturas disminuyó 0.1 puntos....</description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores Agregados de Tendencia y Expectativas Empresariales</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6822</link><description>El Indicador Agregado de Tendencia del sector Manufacturero se ubicó en 50.8 puntos....</description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>INEGI presenta la estadística de matrimonios 2020</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6821</link><description>Los 335 563 matrimonios registrados durante 2020 representan una disminución del 33.5% respecto a los registrados durante 2019....</description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El INEGI presenta resultados de la estadística de divorcios 2020</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6820</link><description>Durante 2020 se registraron 92 739 divorcios; 42% menos que los registrados en 2019....</description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Exportaciones Trimestrales por Entidad Federativa</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6819</link><description>Los estados que más contribuyeron al valor total de las exportaciones fueron Chihuahua con el 13.7%, Coahuila de Zaragoza 12%, Baja California 10.5%....</description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resultados del Censo Nacional de Transparencia, Acceso a la Información Pública y Protección de Datos Personales en los ámbitos federal y estatal (CNTAIPPDPF-E) 2021</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6814</link><description>En los ámbitos federal, estatal y municipal se recibieron 51 838 recursos de revisión, y se resolvieron 65 522....</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Resultados del Censo Nacional de Transparencia, Acceso a la Información Pública y Protección de Datos Personales en los ámbitos federal y estatal (CNTAIPPDPF-E) 2021</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6813</link><description>En los ámbitos federal, estatal y municipal se recibieron 51 838 recursos de revisión, y se resolvieron 65 522....</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicadores de Ocupación y Empleo</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6812</link><description>En el mes de referencia, la población desocupada se estableció en 2.5 millones de personas e implicó una tasa de 4.3% de la PEA....</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Índices Globales de Personal y Remuneraciones de los Sectores Económicos</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6811</link><description>El IGPOSE alcanzó un nivel de 106.2 puntos en el mes de referencia; esto representó una disminución de 0.2% respecto a junio pasado....</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El INEGI fue anfitrión de la 27ª Reunión del Grupo de Wiesbaden sobre Registros Estadísticos de Negocios</title><link>http://www.inegi.org.mx/app/saladeprensa/noticia.html?id=6809</link><description>La 27ª Reunión permitió compartir experiencias, identificar retos y plantear soluciones ...</description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>